\phantomsection \label{subsubsec:R208}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R208}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R208}{R2.08}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Analyse et traitement de données structurées } % R208 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/19_w7l7SPhz-FvJi8iwmhg_c9fR9sBaazJh3xpNyudrw/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S2 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{15h}, dont 2h CM, 4h TD et 9h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{14h}, dont 6h CM/TD et 8h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{16h}, dont 7h CM/TD et 9h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{7} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le professionnel R\&T est amené à développer différents outils
informatiques à usage personnel ou interne à l'équipe (compétence «
Créer des outils et applications informatiques pour les R\&T »). Ces
outils peuvent traiter des données complexes, viser des fonctionnalités
multiples et être développés en équipe : il est alors nécessaire - pour
le professionnel R\&T - de structurer son travail, tant sur les
variables manipulant les données, les fichiers qui les sauvegardent ou
les restaurent, que sur l'organisation (arborescence) de son projet. La
ressource introduit ces éléments structurels en contribuant à
l'acquisition des apprentissages critiques mentionnés précédemment.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Structure d'un programme : arborescence de fichiers, modules et
  packages, portées des variables.
\item
  Contexte d'exécution : programme principal vs script.
\item
  Structure complexe de données :
  \begin{itemize}
  \item
    Listes 2D, tableaux associatifs/dictionnaires;
  \item
    Notion de classes (instance, attributs, méthodes).
  \end{itemize}
\item
  Manipulation de fichiers avancée :
  \begin{itemize}
  \item
    Fichiers structurés (XML, CSV, JSON, YAML);
  \item
    Gestion de l'arborescence par le code;
  \item
    Lecture/écriture de fichiers structurés;
  \item
    Notion de sérialisation;
  \item
    Notion de persistance des données.
  \end{itemize}
\item
  Initiation aux expressions régulières.
\item
  Introduction au traitement des erreurs.
\end{itemize}
L'utilisation de l'anglais est préconisée dans la documentation du code. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.01} \textit{Utiliser un système informatique et ses outils}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.02} \textit{Lire, exécuter, corriger et modifier un programme}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.03} \textit{Traduire un algorithme, dans un langage et pour un environnement donné}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.05} \textit{Choisir les mécanismes de gestion de données adaptés au développement de l'outil et argumenter ses choix}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC13.06} \textit{S'intégrer dans un environnement propice au développement et au travail collaboratif}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE203}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.03}} Mettre en place une solution informatique pour l'entreprise
\tabularnewline
\hyperlink{SAE204}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.04}} Projet intégratif
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R107}{\textcolor{ressourceC}{R1.07}} Fondamentaux de la programmation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Algorithmes, Langages informatiques, Programmation, Structure de données, Méthodologie de développement, Gestion de versions, Exceptions. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

